{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"26","quiz":[{"id":302,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","b":"هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"زمن ومسافة ردة فعل السائق.","b":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","answer":"2"},{"id":327,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","b":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","answer":"2"},{"id":304,"question":"وظيفة الفرزات (الاخاديد) في الاطار هي","a":"التقاط الاجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الاطار بالطريق","b":"للحفاظ على شكل مستدير وموحد للاطار","answer":"1"},{"id":316,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","b":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","answer":"1"},{"id":328,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","b":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة","b":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","answer":"2"},{"id":317,"question":"لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك","a":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":305,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","b":"يجب ان لايقل عن 2 سم","answer":"1"},{"id":313,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","b":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"لا يوجد واجب بالسير بالغيار الواطئ.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","b":"يحافظ على خط سير مستقيم","answer":"1"},{"id":301,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"بصورة مشتركة","b":"بصورة منفردة","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","b":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","b":"نقص في مياه المبرد","answer":"1"},{"id":323,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","b":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","answer":"1"},{"id":318,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"للاجتياز","b":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","b":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"أي نوع المحرك ديزل.","b":"حسب تعليمات المنتج.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"المشحن او التوربو.","b":"محرك بدء الحركة (السلف).","answer":"2"},{"id":324,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","b":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","answer":"1"},{"id":314,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","b":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة","answer":"1"},{"id":321,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","b":"بسرعةٍ عالية وبطريق معبدة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","b":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على جميع عجلات المركبة.","b":"على العجلات الخلفية فقط.","answer":"1"},{"id":326,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة الثانيتين .","b":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","answer":"1"},{"id":322,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","b":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عدم وقوع حادث.","answer":"1"},{"id":300,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"فحص الزيت","b":"وضع احذية الامان تحت العجلات","answer":"1"},{"id":311,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","b":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}